倘鎮壓 美眾議員籲杯葛華貨

倘鎮壓 美眾議員籲杯葛華貨

【本報訊】港人努力已逐漸打動國際社會。美國眾議員Ted S. Yoho（圖）指，中國與英國簽署《中英聯合聲明》，承諾香港50年不變。他呼籲，若中國繼續鎮壓合理示威，自由世界公民應杯葛所有中國貨。

美國眾議院亞洲及太平洋事務委員會共和黨代表Ted S. Yoho周五發新聞稿，指《中英聯合聲明》訂明香港在1997後維持自治，司法獨立不受干預，條約已送交聯合國備註。但22年來，中共嚴重介入香港，並由北京欽點的行政長官林鄭月娥從中協助。

相關新聞：爆眼少女妹：勿讓仇恨蔽眼

「為何要養想咬我們的瘋狗？」

Yoho續指，修例的倉卒推出令中國政府可引渡任何人士到中國接受欠缺透明度、公信力及程序公義的審訊，任何國籍及公司的商界行政人員都受影響，此舉嚴重改變香港自由經濟的基石。「因此，香港人有確切理由抗議」。Yoho說，若中國不再履行國際條約責任，為甚麼西方民主國家的人民還要「飼養想咬他們的瘋狗？」因此，他呼籲所有人杯葛中國貨，直至中國完全撤回修例，並要求大家向中國國家主席習近平發出這個訊息。

加拿大總理杜魯多的辦公室前日發聲明，指他曾跟美國總統特朗普通電話，其間討論到與中國關係，包括香港的反修例遊行示威問題。

德國政府發言人就指，期望中國尊重香港法例保障言論自由和法治。他指香港《基本法》是「中國法律，我們自然預期中國不會質疑和平行使當中賦予的權利」，又重申總理默克爾呼籲透過對話尋找解決方法。歐盟外交事務專員莫蓋里尼則呼籲各方展開對話，平息香港現時的緊張狀況，「克制、拒絕暴力，採取緊急行動令局勢降溫至為重要」。

上一則
上一則
通識教師：罷課是學生抗爭權利

下一則
下一則
英日聲援 內地人踩場

爆眼少女妹：勿讓仇恨蔽眼
國泰員工：今與港人齊上齊落
遊行後爆衝突 警射布袋彈
市民工聯會外放菠蘿 諷暴動始祖
太古人籲上街抗暴政
87%和理非不與勇武割席
教協2.2萬人高呼勿吃孩子
通識教師：罷課是學生抗爭權利
英日聲援 內地人踩場
蔡英文：設小組監察港局勢
狂查手機 內地要港人篤灰
中港男子車藏汽油彈案 押至10月訊
忘撕反送中貼紙 青年遭公安扣查
涉辱國旗 四人准保一釋放
遊行上訴委員會 建制把持
緊張遊行安排 懶理表達自由
九倉、新地、信置撐建制集會
傳劉業成出手 鷹派指揮官上位
機場管制 逾百客排長龍鼓譟
物管協會稱警可進私人地方
中醫、建築師區選兄弟爬山
曾健超馬頭圍撼民建聯
北角社區主任遭濫捕 多處瘀傷
派錢冇份 陳茂波：大學生有收入
今日wai yuen gin民陣呼籲集會be water